fact check你個fact check 話200歲選民係fake其實係fake

最近有流傳一批圖，指美國人公民即使到200歲都仍然盡力盡好公民責任
即刻有fact check話200歲選民係fake，因為依賓州法律，所有私隱需要特別保護既人，例如家暴受害者，佢地既出生日期都會係固定既1800年1月1日，然後就據此證實全部都係fake

好
示範一下正確既fact check方法俾大家睇

首先第一件事要質疑既，係資料來源是否正確
呢方面政府係唯一真確既資料來源，所以要搵返個資料庫網站出黎
結果查到呢個網站

確定係屬於賓州政府所有，所以亦知道郵遞選民數據係賓州一州既數據

其次要質疑既，係數字準唔準確
咁最簡單既方法就係自己計一次
由於1800年1月1日出生既人都係假出生日期，所以要先排除佢地
呢度係57筆資料

然後我要訂一個合理既統計年限
雖然有人會有100歲命，但以2020年10月31日當日滿100歲作統計下限可以包括到最多可能性

由於1800年1月1日係假出生日期，為求保險，通常係做考證時會將所有類似既情況分開列出，以免有漏網
所以我就用人手將1920年10月31日以前於1月1日出生既所有人統計出黎，並排除於所有統計以外
分別係
1800年：57筆
1900年：18筆
1901年：4筆
1919年：1筆
1920年：6筆
都86筆

可以見到1900年人數係多得非常可疑，而且都120歲，年齡亦非常可疑
反正我就假設係人為因素全部排除
重要既事講三次，所有1月1日出生既數據，全部無條件排除，全部無條件排除，全部無條件排除

咁一共有幾多個人瑞以郵遞方式投左票呢？
一共係1459筆資料

跟住下一步，就係分析數據
因為我其實都好多野做，多野做到連乃木戀既男朋友活動都唔得閒玩
所以我只做一個最簡單快捷亦好能說明問題既分析
就係各年齡既人口分佈

排除所有生於1月1日既選票之後，一共有1459筆資料係投票日前介於100歲至220歲之間

當中200歲至220歲既選民有1人
150歲至199歲既選民有2人
120歲至149歲既選民有15人
110歲至119歲既選民有15人
100歲至109歲既選民有1426人

109歲，2人
108歲，7人
107歲，12人
106歲，22人
105歲，36人
104歲，71人
103歲，114人
102歲，217人
101歲，316人
100歲，629人
以上數字無條件排除所有1月1日出生既任何人

要留意返啦，呢個數因為用人手數，所以難免眼昏腦脹有錯
有興趣既不妨自己將數據放入電腦用電腦數一次
而且真係要查證，其實仲可以比對州既人口資料
例如各年齡同州既人口年齡分佈既關係
投票意向仲有寄出地址等等，好多交叉分析可以做

我單純想fc下人地既fc

所以呢
上網抄fc唔係fc囉
人地話自己fc左你就信架啦

咁今日ABC都projected蔡英文係泰國總統啦
fc，係專業黎既
我就返去照顧下我個虛擬女朋友啦，係咁多
#hooky

ps：其實資料庫入面有至少202筆資料係無出世年齡，因為我部電腦只讀到一百萬筆資料，有2,098,705筆資料無法讀取，所以數量應該只會多唔會少
至於人瑞人口就係係網站上面數，應該無問題
猜測，無出生日期既選票應該係官方未檢查既選票，所以官方覺得有220歲既選民係好合理，well，官僚嘛

推講得好

Exposed

我建議蘋果同立場派妓者去陰間FACT CHECK

PR慣常招數 搬單一fake news出黎講到所有都係fake

推

btw 多野做到連乃木戀既男朋友活動都唔得閒玩
辛苦巴打了

留咗名先聽日再睇

大家已經知點分架啦
見到fc撚咩立埸大概都知咩人
用fact check去洗newspeak
discredit一切有關election fraud既資訊
左膠同五毛pr都係同一類人黎

推

D FC撚好多時仲未明自己點解會被人恥笑
因為佢地好多時既FC全部都係自我推論出黎
第一 你對人不對事 唔睇內文就衝出黎柒
第二 你個所謂FC其實同你一樣都係自我推論
乜而家推理散文都當左FC
所以成日講唯一可信就得官方
你證明唔到佢係fake news
咁我都可以用同樣方法證明你個fc係fake news

Factcheck 你個factcheck

你無得同我個FC鬥 FC鬥 FC鬥

入過個網睇就知 非1800年1月1 都有幾個
1850年個啲就算唔關選舉事
記者都應該訪問下有咩長壽秘舉 成170歲喎

push

秘訣

係 班盲目fat cheque撚做左PR五毛幫凶

你叫d左膠kol 情何以堪

真FC師

FC師

hello need english translation?